\section*{Annexes}

\subsection{Organisation de l'intervention}
\label{ann:orga}

Un ou plusieurs véhicules sont sélectionnés pour une intervention. Un véhicule dépend d'un seul centre de secours. \\

Le choix des véhicules se fait en fonction :

\begin{itemize}
	\item du centre le plus proche de l'adresse de l'intervention
	\item des compétences que le véhicule possède
\end{itemize}

Pour chaque adresse existe une liste des 10 centres de secours (a priori) les plus rapides pour s'y rendre. Si un véhicule est disponible au sein du premier centre de la liste, celui-ci est sélectionné, sinon on va rechercher au sein de celui en seconde position, etc. \\

Cette règle n'est cependant pas suivie dans certains cas afin de conserver une capacité de réponse de la part de tous les centres autant que possible. Enfin, un véhicule peut « monter en garde » au sein d'un autre centre (pour le renforcer). C'est-à-dire qu'il peut être mis à disposition d'un autre centre de secours pour une certaine durée.  \\

Par exemple, le centre de secours de Vitry-sur-Seine étant composé de deux ambulances (intervenant pour des missions de secours à victimes), deux engins-pompes (intervenant pour des feux ou missions secours à victimes). \\

Si pour une demande de secours a pour premier centre de rattachement celui de Vitry-sur-Seine où la vie de la personne n'est pas en danger imminent et qu'à ce moment les deux ambulances et un engin-pompe du centre de secours sont déjà engagés sur des interventions, un décisionnaire suivant les véhicules de cette zone décidera normalement de faire partir à la place une ambulance du centre de secours voisin (si disponible) afin de conserver le dernier véhicule du centre de secours sur une capacité de réponse « feu » et « secours à victimes » pour la ville de Vitry-sur-Seine. \\

De plus, il existe trois postes de commandement, un pour chaque groupement opérationnel, en charge de réorganiser le dispositif de leur zone si nécessaire notamment en demandant le renfort temporaire des autres groupements. \\

C'est notamment à ce niveau « groupement »  qu'il peut être décidé suite à une nouvelle de demande de secours de conserver le dernier véhicule du centre de secours en déclenchant un véhicule du centre de secours voisin à la place. \\

Enfin, il y a une sélection humaine lors d'une demande de renfort (de moyens/véhicules supplémentaires) par les équipes déjà sur place pour une intervention en cours, une fois de plus réalisée au niveau groupement. \\

\subsection{Analyse univariée}
\label{ann:uni}

\subsubsection{Raisons d'alerte}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{hist/alert_reason}
	\caption{Distribution empirique des raisons les alertes}
	\label{alert_reason_occurences}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{hist/alert_reason_category}
	\caption{Distribution empirique des catégories de raisons des alertes}
	\label{alert_reason_category}
\end{figure}


\subsubsection{Étage et lieu de l'intervention sur le site}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{hist/floor}
	\caption{Distribution empirique des étages pour l'intervention}
	\label{floor}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{hist/location_of_the_event}
	\caption{Distribution empirique des lieux d'intervention}
	\label{floor}
\end{figure}

Le rez-de-chaussée est l'étage qui apparaît principalement. Ce descripteur a peu d'importance pour le reste de l'étude du fait qu'il est donné a posteriori, et qu'on observe aucune variation interprétable de cette donnée.

\subsubsection{Type de véhicule d'interventions}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{hist/emergency_vehicule_type}
	\caption{Distribution empirique des types de véhicules d'interventions}
	\label{vehicule_occurences}
\end{figure}

Différents types de véhicules sont utilisés lors des interventions. Conformément à l'intuition, les fourgonettes (\texttt{VSAV BSSP}) sont les véhicules les plus utilisés.


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_day_of_week}
	\caption{Étage pour l'intervention}
	\label{delta_departure-presentation_by_day_of_week}
\end{figure}

\subsubsection{Selon les données temporelles}

\paragraph{Temps de transit}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_day}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le jour}
	\label{delta_departure-presentation_by_day}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_hour}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon l'heure}
	\label{delta_departure-presentation_by_hour}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_minute}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon la minute}
	\label{delta_departure-presentation_by_minute}
\end{figure}

% \begin{figure}[H]
% 	\centering
% 	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_month}
% 	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le mois}
% 	\label{delta_departure-presentation_by_month}
% \end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_departure-presentation_by_week_of_year}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon la semaine de l'année}
	\label{delta_departure-presentation_by_week_of_year}
\end{figure}

\paragraph{Temps de préparation}


\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_selection-departure_by_day}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le jour}
	\label{delta_selection-departure_by_day}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_selection-departure_by_hour}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon l'heure}
	\label{delta_selection-departure_by_hour}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_selection-departure_by_minute}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon les minutes}
	\label{delta_selection-departure_by_minute}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_selection-departure_by_month}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le mois}
	\label{delta_selection-departure_by_month}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/time/delta_selection-departure_by_week_of_year}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon la semaine de l'année}
	\label{delta_selection-departure_by_week_of_year}
\end{figure}


\subsubsection{Selon les autres données catégorielles}

\paragraph{Temps de préparation}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_alert_reason_category}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon la catégorie de la raison de l'alerte}
	\label{delta_selection-departure_by_alert_reason_category}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_alert_reason}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon la raison de l'alerte}
	\label{delta_selection-departure_by_alert_reason}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_departed_from_its_rescue_center}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le type de départ}
	\label{delta_selection-departure_by_departed_from_its_rescue_center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_emergency_vehicle_type}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le type de véhicule d'urgence}
	\label{delta_selection-departure_by_emergency_vehicle_type}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_floor}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon l'étage d'intervention}
	\label{delta_selection-departure_by_floor}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_intervention_on_public_roads}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon intervention sur routes publiques}
	\label{delta_selection-departure_by_intervention_on_public_roads}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_location_of_the_event}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le lieux de l'intervention}
	\label{delta_selection-departure_by_location_of_the_event}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_rescue_center}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon le centre de secours}
	\label{delta_selection-departure_by_rescue_center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_selection-departure_by_status_preceding_selection}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de préparation selon l'état avant intervention}
	\label{delta_selection-departure_by_status_preceding_selection}
\end{figure}

\paragraph{Temps de transit}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_alert_reason_category}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon la catégorie de la raison de l'alerte}
	\label{delta_departure-presentation_by_alert_reason_category}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_alert_reason}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon la raison de l'alerte}
	\label{delta_departure-presentation_by_alert_reason}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_departed_from_its_rescue_center}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le type de départ}
	\label{delta_departure-presentation_by_departed_from_its_rescue_center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_emergency_vehicle_type}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le type de véhicule d'urgence}
	\label{delta_departure-presentation_by_emergency_vehicle_type}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_floor}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon l'étage d'intervention}
	\label{delta_departure-presentation_by_floor}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_intervention_on_public_roads}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon intervention sur routes publiques}
	\label{delta_departure-presentation_by_intervention_on_public_roads}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_location_of_the_event}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le lieux de l'intervention}
	\label{delta_departure-presentation_by_location_of_the_event}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_rescue_center}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon le centre de secours}
	\label{delta_departure-presentation_by_rescue_center}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{boxplots/delta_departure-presentation_by_status_preceding_selection}
	\caption{Boîte à moustaches: temps de transit selon l'état avant intervention}
	\label{delta_departure-presentation_by_status_preceding_selection}
\end{figure}

